限韓令再發酵？ 韓星爆「遭禁止發微博」

大陸在2016年底頒發「限韓令」，影響了許多南韓藝人在大陸的發展，不少已經拍好的戲劇包含李鍾碩參演的《翡翠戀人》、Rain的《八月未央》、朴敏英的《錦衣夜行》播出都受到壓制。然而近日也傳出消息，韓籍藝人疑似被禁止發微博貼文，在陸網上引起了熱烈討論。

▲南韓藝人疑似遭禁止發微博貼文，引起熱議。（圖／翻攝微博）

有一名大陸粉絲在歌手黃致列的官方粉絲cafe提問「現在都不用微博了嗎？」，得到偶像本人現身回覆「不能用了TT，不只是我，其他韓國藝人們也是，對於充滿感恩之心的我而言，只希望所有關係都能快點好起來」，透露了現況，有消息指出，該規定疑似只有針對「韓國籍」的藝人，如果同樣隸屬韓團，但是非韓籍成員，不受此限。

▲黃致列親自回應粉絲。（圖／翻攝微博）

實際搜尋擁有泰籍成員Lisa的女團BLACKPINK成員微博會發現，Lisa在12日下午發出了最新單曲的預告圖，但其他三名成員則單單只按讚了Lisa的貼文，並沒另外發文，然而仔細看可發現Jennie、Jisoo、Rose最後的貼文都停留在8月4日，在那之後便只有上線、按讚貼文紀錄，沒有發文。

▲BLACKPINK只剩泰籍的Lisa能發文。（圖／翻攝BLACKPINK IG）

鎖國了

明明Jisoo係Weibo日日update
屌你老母食習種

好波？

好波！

中國人追什麼韓星？
長他人志氣？
操你媽的

好

限韓
限印
限美
限日
限英
限澳
唉唔數啦

呢鋪真係針對韓國人
韓國演藝界幾時先肯反枱？
果14億人好快要食草，唔再賺到幾多錢咋
賣劇去東南亞都得啦，一樣大把人睇

weibo禁咗咪轉玩抖音囉。

習大大真係英明

想知黃既仲撐奶共lisa有咩感受

習大大英明
ban哂d整容雞，死gay佬就岩啦

rose好似係加拿大人wo

抖音都封左啦
佢地玩緊Tiktok

話知你，你係韓國種就ban 9你啦
但奇怪Jay Park又可以上去個rap show

究竟中共同時有幾多敵人

南泡得罪支那啲咩

jaypark好似美藉 但cover冇佢個人 笑死

Rosé 澳洲人嚟

sor 記錯 但都比人當係韓國人 即係睇種唔睇國藉

好多原因，政治原因保護本土文化都有關係
睇豆瓣，佢地好似幾憎韓國藝人搵佢地錢但又講啲唔討好中國既說話
總之就係玻璃心

佢父母的確係韓國人嚟嘅

泰國人都屌

有乜咁出奇 呢d好快就沉